
\end{multicols}
\begin{figure}[H]
\centering
\begin{subfigure}{.3\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{../img/1.pdf}
	\caption{}
  \label{fig:1}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.23\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{../img/2.pdf}
	\caption{}
  \label{fig:2}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.23\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{../img/3.pdf}
	\caption{}
  \label{fig:3}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.2\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{../img/Balzers_IKR020-100x123.jpg}
	\caption{}
  \label{fig:balzers}
\end{subfigure}
\caption{Análise da constituição do sensor tipo Penning desmontado em aula. Na fig.
         \ref{fig:1} pode observar-se o ânodo separado do resto do sensor, na fig.
         \ref{fig:2} uma vista inferior do 
         íman que permite gerar o campo magnético característico dos sensores tipo
         Penning e nas figs. \ref{fig:3} e \ref{fig:balzers} duas fotografias 
         completas do sensor sem o cabo de ligação para o circuito exterior.
         }
\label{fig:penning}
\end{figure}
\begin{multicols}{2}

\end{multicols}
\begin{figure}[H]
\centering
\begin{subfigure}{.38\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{../img/o_ring_elastico-convert.jpg}
	\caption{}
  \label{fig:elast_oring_p}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.13\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{../img/nitride_o_ring-convert.jpg}
	\caption{}
  \label{fig:elas_oring_lab}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.23\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{../img/o_ring_cobre-convert.jpg}
	\caption{}
  \label{fig:cu_oring_p}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.13\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{../img/copper_o_ring-convert.jpg}
	\caption{}
  \label{fig:cu_oring_lab}
\end{subfigure}
\caption{O-Rings de diferentes materiais: nas figs. \ref{fig:elast_oring_p} e \ref{fig:elas_oring_lab}
         podem observar-se, respetivamente, uma patente para um O-Ring construido através de um elastómero 
         e uma imagem retirada no laboratório de um O-Ring deste tipo. Nas figs. \ref{fig:cu_oring_p} 
         e \ref{fig:cu_oring_lab} podem observar-se, respetivamente, uma patente para para um O-Ring
         construido através de cobre e uma imagem de um O-Ring deste tipo numa bomba turbo-molecular}
\label{fig:o_ring}
\end{figure}
\begin{multicols}{2}

\subsection{Junções}
As junções assumem um papel muito importante em tecnologias de vácuo, tendo como objetivo 
impedir fugas de ar que comprometeriam a qualidade do vácuo em causa. Observaram-se três
tipos principais de junções: o O-RING, parafusos, grampos e outras junções.


\subsubsection{O-RING}
Este tipo de junção pode ser constituído por diferentes materiais e apresentar diferentes 
dimensões consoante a aplicação em causa. Foram concebidos para serem utilizados
em aplicações de Muito-Alto e Ultra-Alto Vácuo \cite{o_ring_patent}. 
Também no laboratório, observaram-se os tipos de O-RING descritos em 
\cite{o_ring_patent} na fig. \ref{fig:o_ring}. De realçar que o exemplo de patente apresentada
permite que o sistema de vácuo funcione a pressões na ordem de $10^{-11}~Torr$ o que se qualifica
bem dentro dos limites de Vácuo Ultra-alto.

\subsubsection{Parafusos}
\begin{figure}[H]
\centering
  \includegraphics[width=0.7\columnwidth]{../img/screws.jpg}
\caption{Solução encontrada para evitar a formação de bolhas de ar em parafusos}
\label{fig:parafuso}
\end{figure}
Um dos cuidados a ter em câmaras de vácuo é a existência de fugas virtuais dentro da câmara,
por exemplo que se formam em parafusos. Este problema encontra-se esquematizado na fig. \ref{fig:parafuso}.
Como se pode observar o furo no meio do parafuso elimina bolsas de ar que poderiam formar-se
debaixo do parafuso.

\subsubsection{Grampos e outras junções}
Ainda há outros tipos de junções que impedem a fuga de ar como junções vidro-metal presente na fig. \ref{fig:juncao}.

\begin{figure}[H]
\centering
  \includegraphics[width=0.5\columnwidth]{../img/O_Ring-convert.jpg}
\caption{Exemplo de uma junção completa vidro-metal. Também se utiliza um grampo
         de metal e um O-Ring}
\label{fig:juncao}
\end{figure}

